\section{Use Cases}

Nachfolgend wird eine Übersicht über alle Use-Cases geboten und anschliessend werden diese einzeln beschrieben.

\subsection{Use-Case Diagramm}
Alle Use-Cases sind auf Abbildung \ref{fig:uses_cases} dargestellt. Ausserdem sind da auch die einzelnen Rollen zu erkennen.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{fig/uses-cases}
\caption{Use-Case Diagramm}
\label{fig:uses_cases}
\end{figure}

\newpage

\subsection{Use-Case: Bestellung erfassen}
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{11cm}|}
	\hline Name & Bestellung erfassen \\ 
	\hline Nr. & 1 \\
	\hline Erstellungsdatum & 02.03.15 \\ 
	\hline Beschreibung & Das Verkaufspersonal erhält vom Kunden eine Bestellung per Telefon, Schalterkontakt, Fax oder Mail. Diese Bestellung kann das Verkaufspersonal im System erfassen. \\
	\hline Akteur & Verkaufspersonal, Rechnungs-System (RW), Zentrallager \\
	\hline Vorbedingungen & Verkaufspersonal ist am System angemeldet \\  
	\hline Ablauf & 
	\begin{enumerate}
		\item Prüfen ob Kunde keine Mahnung hat (Mahnung kommt von RW-Applikation)
		\item Produkt suchen
		\item Produkt auswählen
		\item Verfügbarkeit von Produkt prüfen
		\item Produkt zur Bestellung hinzufügen
		\item Wenn Bestellung vollständig, Bestellung abschicken (RW-Applikation informieren damit dieses Rechnung erstellt)
		\item Bestellbestätigung generieren
	\end{enumerate} \\ 
	\hline Sonderfälle & 
	\begin{itemize}
		\item Kunde hat eine offene Mahnung \newline
		$\rightarrow$ Bestellvorgang abbrechen
		\item Gewünschtes Produkt nicht vorhanden \newline
		$\rightarrow$ Alternative vorschlagen oder abbrechen
		\item Gewünschtes Produkt nicht an Lager \newline
		$\rightarrow$ Bestellung im Zentrallager auslösen
	\end{itemize} \\
	\hline Nachbedingungen & Bestellung erfolgreich erfasst \\
	\hline Bemerkungen &  \\   
	\hline 
\end{longtable}

\newpage

\subsection{Use-Case: Bestellung ändern}
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{11cm}|}
	\hline Name & Bestellung ändern \\ 
	\hline Nr. & 2 \\
	\hline Erstellungsdatum & 14.03.15 \\ 
	\hline Beschreibung & Sowohl das Verkaufspersonal wie auch der Filialleiter können bestehende Bestellungen ändern. \\
	\hline Akteur & Verkaufspersonal, Filialleiter, Rechnungs-System (RW), Zentrallager \\
	\hline Vorbedingungen & Verkaufspersonal oder Filialleiter ist am System angemeldet \\  
	\hline Ablauf & 
	\begin{enumerate}
		\item Bestellung auf dem UI anzeigen
		\item Bestellung ändern
		\item Bestellung im Filiallager speichern
		\item RW-Applikation über Bestellmutation informieren
		\item Beim Zentrallager eventuell neue Nachbestellungen einreichen.
		\item Neue Bestellbestätigung an den Kunden senden.
	\end{enumerate} \\ 
	\hline Sonderfälle & 
	\begin{itemize}
		\item Reduktion der Bestellmenge, welche in Zusammenhang mit offenen Nachbestellungen sind. \newline
		$\rightarrow$ Beim Zentrallager werden offene Nachbestellungen nicht annulliert.
	\end{itemize} \\
	\hline Nachbedingungen & Bestellung geändert. Konsistenz zwischen Filiallager, Zentrallager und RW-Applikation. \\
	\hline Bemerkungen &  \\   
	\hline 
\end{longtable}

\newpage

\subsection{Use-Case: Bestellung annullieren}
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{11cm}|}
	\hline Name & Bestellung annullieren \\ 
	\hline Nr. & 3 \\
	\hline Erstellungsdatum & 14.03.15 \\ 
	\hline Beschreibung & Sowohl das Verkaufspersonal wie auch der Filialleiter können bestehende Bestellungen annullieren. \\
	\hline Akteur & Verkaufspersonal, Filialleiter, Rechnungs-System (RW) \\
	\hline Vorbedingungen & Verkaufspersonal oder Filialleiter ist am System angemeldet \\  
	\hline Ablauf & 
	\begin{enumerate}
		\item Bestellung auf dem UI anzeigen
		\item Bestellung annullieren
		\item RW-Applikation über Bestellmutation informieren
	\end{enumerate} \\ 
	\hline Sonderfälle & 
	\begin{itemize}
		\item Offene Nachbestellungen im Zusammenhang mit dieser Bestellung \newline
		$\rightarrow$ Beim Zentrallager werden offene Nachbestellungen nicht annulliert.
	\end{itemize} \\
	\hline Nachbedingungen & Bestellung annulliert. Konsistenz zwischen Filiallager, Zentrallager und RW-Applikation. Kunde bekommt keine Rechnungen und Mahnungen mehr. \\
	\hline Bemerkungen &  \\   
	\hline 
\end{longtable}

\newpage

\subsection{Use-Case: Aktuelle Bestellungen einsehen}
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{11cm}|}
	\hline Name & Aktuelle Bestellungen einsehen \\ 
	\hline Nr. & 4 \\
	\hline Erstellungsdatum & 14.03.15 \\ 
	\hline Beschreibung & Sowohl das Verkaufspersonal wie auch der Filialleiter können aktuelle Bestellungen einsehen. \\
	\hline Akteur & Verkaufspersonal, Filialleiter \\
	\hline Vorbedingungen & Verkaufspersonal oder Filialleiter ist am System angemeldet \\  
	\hline Ablauf & 
	\begin{enumerate}
		\item Bestellungen können abgefragt werden (Filter nach Datum, Kunde)
		\item Bestellungen werden auf der Benutzeroberfläche angezeigt.
	\end{enumerate} \\ 
	\hline Sonderfälle &  \\
	\hline Nachbedingungen & Bestellungen werden angezeigt. \\
	\hline 
\end{longtable}

\subsection{Use-Case: Nachbestellungen einsehen}
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{11cm}|}
	\hline Name & Nachbestellungen einsehen \\ 
	\hline Nr. & 5 \\
	\hline Erstellungsdatum & 14.03.15 \\ 
	\hline Beschreibung & Der Filialleiter kann Nachbestellungen einsehen. \\
	\hline Akteur & Filialleiter \\
	\hline Vorbedingungen & Filialleiter ist am System angemeldet \\  
	\hline Ablauf & 
	\begin{enumerate}
		\item Nachbestellungen können abgefragt werden.
		\item Nachbestellungen werden auf der Benutzeroberfläche angezeigt.
	\end{enumerate} \\ 
	\hline Sonderfälle &  \\
	\hline Nachbedingungen & Nachbestellungen werden angezeigt. \\
	\hline Bemerkungen &  \\   
	\hline 
\end{longtable}

\subsection{Use-Case: Lieferungen aus der Zentrale}
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{11cm}|}
	\hline Name & Lieferungen aus der Zentrale einsehen \\ 
	\hline Nr. & 6 \\
	\hline Erstellungsdatum & 14.03.15 \\ 
	\hline Beschreibung & Der Filialleiter kann Lieferungen aus der Zentrale einsehen. Lieferungen sind Nachbestellungen, welche eingetroffen sind. \\
	\hline Akteur & Filialleiter \\
	\hline Vorbedingungen & Filialleiter ist am System angemeldet \\  
	\hline Ablauf & 
	\begin{enumerate}
		\item Lieferungen aus der Zentrale können abgefragt werden.
		\item Lieferungen aus der Zentrale werden auf der Benutzeroberfläche angezeigt.
	\end{enumerate} \\ 
	\hline Sonderfälle &  \\
	\hline Nachbedingungen & Lieferungen aus der Zentrale werden angezeigt. \\
	\hline Bemerkungen &  \\   
	\hline 
\end{longtable}

\subsection{Use-Case: Logbucheinträge ansehen}
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{11cm}|}
	\hline Name & Logbucheinträge ansehen \\ 
	\hline Nr. & 7 \\
	\hline Erstellungsdatum & 14.03.15 \\ 
	\hline Beschreibung & Der Filialverwalter kann Logbucheinträge einsehen. \\
	\hline Akteur & Filialverwalter \\
	\hline Vorbedingungen & Filialverwalter ist am System angemeldet \\  
	\hline Ablauf & 
	\begin{enumerate}
		\item Logbucheinträge können abgefragt werden.
		\item Logbucheinträge werden auf der Benutzeroberfläche angezeigt.
	\end{enumerate} \\ 
	\hline Sonderfälle &  \\
	\hline Nachbedingungen & Logbucheinträge werden angezeigt. \\
	\hline 
\end{longtable}

\subsection{Use-Case: Angelieferte Artikel eintragen}
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{11cm}|}
	\hline Name & Angelieferte Artikel eintragen \\ 
	\hline Nr. & 8 \\
	\hline Erstellungsdatum & 14.03.15 \\ 
	\hline Beschreibung & Der Datentypist kann angelieferte Artikel eintragen. Diese Artikel kommen aus dem zentrale Lager oder können neu angelegt werden. \\
	\hline Akteur & Datentypist \\
	\hline Vorbedingungen & Datentypist ist am System angemeldet \\  
	\hline Ablauf & 
	\begin{enumerate}
		\item Prüfen ob Nachbestellung oder neuer Artikel
		\item Wenn Nachbestellung:
			\begin{enumerate}
				\item Nachbestellungen im Zusammenhang mit den angelieferten Artikel abschliessen.
				\item Offene Bestellungen, welche auf dem Artikel basieren, ausführen.
			\end{enumerate}
		\item Wenn neuer Artikel:
			\begin{enumerate}
				\item Angelieferte Artikel im Filiallager eintragen.
			\end{enumerate}
	\end{enumerate} \\ 
	\hline Sonderfälle &  \\
	\hline Nachbedingungen & Angelieferte Artikel sind eingetragen. \\
	\hline Bemerkungen &  \\   
	\hline 
\end{longtable}